奧斯卡影帝Michael Douglas 狠批香港《反蒙面法》愚蠢

2019年10月12日
【獨家專訪】影帝米高德格拉斯密謀選總統 狠批香港蒙面惡法很愚蠢

現年75歲的奧斯卡金像影帝米高德格拉斯（Michael Douglas），今年憑他主演的Netflix出品電視劇《荷里活教父》（The Kominsky Method）在金球獎勇奪喜劇組視帝，趁住該劇第二季即將上架，米高德格拉斯近日在比華利山四季酒店接受《蘋果》獨家專訪。

《荷里活教父》描述一名演藝導師Sandy和他經理人Norman之間的故事，昨年Netflix推出第一季時已好評如潮，繼揚威金球獎後，也獲提名多項艾美獎，今季故事更加精采，也請了多位巨星客串演出。米高德格拉斯日前接受訪問，他在過程中對香港近況表現關心，特地向香港市民送上祝福，並希望大家平安，當得知香港政府以《緊急法》來訂立《反蒙面法》，他不禁批評做法並不合理，還說：「政府嚴禁示威者戴上面罩，做法真的很愚蠢。」

其實，米高德格拉斯與家人曾先後多次訪港，難怪對香港目前情況及前途十分關心。同時，米高太太嘉芙蓮薛達鍾絲（Catherine Zeta-Jones）去年曾暗示丈夫有意競選美國總統，而米高曾於1995年電影《白宮奇緣》（The American President）中演過總統，隨時加入總統之戰與特朗普（Donald Trump）爭做總統。

談到從影以來，於80年代演出及製作了很多部精采電影，他說：「是的，我在80年代和90年代很成功，拍了很多部電影如《飛越瘋人院》（One Flew Over the Cuckoo's Nest）、《本能》（The Basic Instinct）、《孽緣》（Fatal Attraction）、《華爾街金融大鱷》（Wall Street: Money Never Sleeps）等，之後我也開了一間製作公司，開始監製的工作，我很愛監製的工作，但好的劇本實在不多，於是我決定留在家中跟子女們生活，在我上一段婚姻我常去了拍戲，所以長子Cameron也出了很多問題，所以我現在非常之挑剔，現在只拍《荷里活教父》。」

諗起1992年有兩大色情片霸: 梁家輝既《情人》同Michael Douglas既《本能》. 當時我已經覺得Michael Douglas完勝梁家輝, 事實證明我無睇錯人!

小支支幾時ban哂成個荷李活

Michael Douglas都係Marvel演員

[行動POST] 想要靚畫面？銀髮族48小時靜坐咪就係機會囉

警總靜坐現場，有老人有中年人有外國人有後生仔。

好多中年帶哂席同櫈黎，準備過夜。
想有新行動？想要靚畫面？咁你就快啲過黎啦

今日攰唔出都唔緊要，準備聽日接力

同我煲大佢，唔好當銀髮手足係condom

黎緊10 14一次過多謝哂美國關心香港事務既人啦
morey 一定要多謝

Hank Pym

Thank you, sir

Thank you